+++
title = "Alternativas a grep"
author = ["drymer"]
date = 2017-08-28T08:30:00+02:00
tags = ["cli"]
draft = false
+++

Desde hace un tiempo me he ido encontrando con la necesidad de buscar cadenas de texto (sin regex, solo palabras simples) en ficheros muy grandes o muchos ficheros pequeños. Para ello, siempre habia usado `grep`, pero a la fueron subiendo los GB en los que buscar, fue subiendo el tiempo que tenia que esperar, hasta niveles absurdos. Y de casualidad me encontré con un par de alternativas a `grep` mucho más rápidas.

La primera fue [The Silver Search](https://github.com/ggreer/the%5Fsilver%5Fsearcher). En su gitsux lo comparan con `ack`, siendo `ag` una orden de magnitud más rápido. Está en los repositorios de casi todas las distros, el paquete se llama `the_silver_searcher` menos en Debian y derivados, que se llama `silversearcher-ag`. Este paquete me sirvió un tiempo, pero a medida que fue subiendo la cantidad de datos en los que necesitaba bucear, hasta `ag` se quedaba corto, por lo que terminé usando [ripgrep](https://github.com/BurntSushi/ripgrep).

Veamos una cutre-demostración de las tres alternativas. Primero, la fuente en la que bucear:

```bash
du -sh ~/.owncloud
```

```text
36G	/home/drymer/.owncloud
```

Ahí tengo 36GB de datos, como se puede ver. Veamos cuanto tarda en buscar `grep` la palabra **documentos**, cuanto `ag` y cuanto `ripgrep`:

```bash
time grep -ri documentos ~/.owncloud
time ag documentos ~/.owncloud
time rg documentos ~/.owncloud
```

```text
grep --color -ri documentos ~/.owncloud > /dev/null  42,48s user 59,08s system 12% cpu 14:03,23 total
ag documentos ~/.owncloud > /dev/null                 2,98s user 10,81s system 2% cpu 8:01,56 total:
rg documentos ~/.owncloud > /dev/null                 1,64s user 1,30s system 20% cpu 14,534 total
```

Como se puede ver, `grep` tarda 14 minutos con un uso de la CPU de un 12%, `ag` tarda 8 minutos con un uso de la CPU del 2% y por último `ripgrep`, que tarda la friolera de 14 segundos, a costa de un mayor uso de la CPU, aunque es más que razonable. Para quien sienta curiosidad de ver por que es tan absurdamente rápido, en el repositorio lo explican, además de enlazar a un blog en el que hacen distintos benchmarks mucho más trabajados que el mío.

Ya solo queda instalar `ripgrep`. Por desgracia, no está en el repositorio de Debian, aunque si en muchos otras distros. Por ello, habrá que compilar o tirar de binario. Como está hecho en Rust y paso de meterme en ese mundo, he tirado de binario, que se puede instalar así:

```bash
wget https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/download/0.5.2/ripgrep-0.5.2-i686-unknown-linux-musl.tar.gz -O /tmp/ripgrep.tar.gz
cd /tmp/
tar xzf /tmp/ripgrep.tar.gz
cd ripgrep-*
sudo mv rg /usr/local/bin
```
